# สู่โลกแห่งสถิติเข้าเป็นสมาชิกระดับแพลทินัมของIBM R Consortium #
ไอบีเอ็มเข้าเป็นสมาชิกระดับแพลทินัมของแล้วในวันนี้โดยสมาชิกระดับนี้มีสามรายคือไอบีเอ็มไมโครซอฟท์และการเข้าเป็นสมาชิกระดับนี้ทำให้ไอบีเอ็มสามารถส่งตัวแทนเข้ามาเป็นกรรมการของเพื่อแนะแนวทางด้านเทคนิคของชุมชนต่อไปภาษาได้รับความนิยมสูงขึ้นเรื่อย
จากความต้องการประมวลผลข้อมูลขนาดใหญ่และข้อมูลทางสถิติไมโครซอฟท์เองก็เพิ่มฟีเจอร์ภาษาเข้ามาในแล้วการที่ไอบีเอ็มเข้ามามีส่วนร่วมในชุมชนเช่นนี้ก็เป็นเรื่องที่สมเหตุสมผลเพราะลูกค้าที่เป็นองค์กรขนาดใหญ่ก็อาจจะต้องใช้งานเทคโนโลยีที่เกี่ยวข้องกับมากขึ้นเรื่อยที่มา
R Consortium RStudio R Consortium R R R Visual Studio R R R Consortium 